<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>皮卡丘422的第一篇个人博客</title>
    <link href="/2020/03/25/%E7%9A%AE%E5%8D%A1%E4%B8%98422%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    <url>/2020/03/25/%E7%9A%AE%E5%8D%A1%E4%B8%98422%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="皮卡丘422的第一篇个人博客"><a href="#皮卡丘422的第一篇个人博客" class="headerlink" title="皮卡丘422的第一篇个人博客"></a><font face="楷体"><center>皮卡丘422的第一篇个人博客</center></font></h1><h4 id="写在前面："><a href="#写在前面：" class="headerlink" title="写在前面："></a>写在前面：</h4><p>如果有人跟十年前的我说，二十多岁是人生最难的十年，我肯定不屑一顾。小时候的自己就觉得成年人有多么多么好，多么多么自由。可就是太自由了，人生才容易失去方向。学生思维的三大局限，或者说是人性的弱点——<strong><em>终点型思维，秘籍型思维和空杯型思维</em></strong>，（理论参考知乎用户柴桑）而现在的我，对<strong>终点型思维</strong>有了更深刻的理解。</p><p>第二次与北大失之交臂，可笑的单科线，成了压死骆驼的最后一根稻草。被迫开始考虑找工作，开始研究技术，开始不断充电学习。蓦然回首，我突然发现自己竟然早已陷入了这样的思维之中很深很深。为什么要考北大呢？一半的名校梦，一半的“北大研究生出来就能怎样怎样”。<strong>若不是迫不得已转向的招聘一事给了我当头一棒，我不知还要沉浸在这种思想中多久</strong>。诚然，一所名校的高学历不仅代表着高智商，也往往代表着高能力。不可否认的是，从名校毕业的学生也往往是同龄人里最优秀的，但这份优秀不是源自于名校身份赋予了他多少，而是在于他在名校的环境中学到了多少。这里提名我的大学寝室长，目前就读于哈尔滨工业大学深圳研究院的cs专硕。从毕业后这一年中间歇性的交流之中，我有理由相信，也是毫不夸张的说，他在哈工的这一年，比他在电子科大的四年，包括大四上的考研，所付出的全部还要多很多。他日常会在寝室群里说，同门了，同学了都太厉害了，自己差的很远，得追。至于后面哪怕是疫情阶段，无法返校，他在家的学习生活都是7-12-7。我不知道他都具体学到了什么，但有一点我可以确信，就是他知道了人生要努力，并在努力的路上不断地前行着。</p><p>或许现在意识到这点还不晚。虽然从古至今有太多的文学作品劝人努力，催人奋进，但真的只有一个人切身走到那一步了，无路可退了，才能真的意识到<strong>努力的重要性</strong>。我从小就是一个靠着天赋和老师推着走的学生。娱乐的手段千千万，而学习之路就是完任务。当然，这也局限于家庭、环境所给我带来的学习局限性，我不知道什么是编程，什么是算法，除了语数外政史地生，还有什么东西是一个人的成长应该要学的。老师会跟你说，坚持到大学就解放了；父母会跟你说，学习这条路就是把学校的东西学好。所以我的大学生活，和很多人一样，没有挂科，也没啥荣誉，唯一奋斗过的一段时光，就是大二组队争取了一个大学生建模的省一。作为一个cs科班出身的学生，在大学毕业码过的代码也不过千余行，想想也是可笑。至于走到如今这个时间点，点开许多同龄人的博客、简历，才知道自己四年时间被拉开了多少个身位。</p><p>努力不是头悬梁，锥刺股那么夸张，而是在一个<strong>该学习的时间段去学习，该奋斗的时间段去奋斗</strong>，这点，是我这两年考研经历所教会我的全部。人生也不是向着终点前进，而是一场起点不一样的长跑，跑得远的不代表了胜利，跑得久的才是。<em>这里多嘴一句，教育是个奢侈品，对于任何家庭都是。它贵在的，不仅是昂贵的学区房、一线城市户口、优质的教育资源，更是家长能带给子女的眼界，能否做到以身作则的表率。如果家长嘴里只有：把学校的东西学会了，就够了；小孩子没有隐私权，我说让你干什么，你就干什么；什么是编程，什么是宇宙，什么是量子力学，我不懂，你自己看去；看电视剧是大人的权力，我们才能看，你去学习去，我们老了，学不动了；养儿防老，不孝有三，无后为大等等。那么我请您再好好思考一下，您真的要生这个孩子吗？如果要生，那么在孩子的成长过程中，当你提到别人家的小孩如此怎样的时候，当你望子成龙，望女成凤的时候，请你闭嘴，你没有资格随便买了一张彩票，就要求中大奖。自己都活不明白的人，生小孩改变不了自己的人生，还只会连累到孩子，贫贱夫妻百事哀，想改变人生，只能靠自己。</em></p><p>第一篇博文唠唠叨叨了很多，再加上近期经历得很多，思考了很多，对于教育，对于人生。这里面存在很多我个人的局限性，也和我的经历息息相关。偷懒的兔子，已经在路边睡了好多年，虽然现在亡羊补牢还为时未晚，但必须要跑起来了。立一个flag，博客的事，从今天开始，这次一定，坚持下去。不管未来的路我会怎么走，<strong><em>奋进是我的主旋律！</em></strong></p><p><img src="/2020/03/25/%E7%9A%AE%E5%8D%A1%E4%B8%98422%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/labi.jpg" srcset="/img/loading.gif" alt></p><hr><h2 id="先从leetcode算法题的学习开始："><a href="#先从leetcode算法题的学习开始：" class="headerlink" title="先从leetcode算法题的学习开始："></a><font face="楷体">先从leetcode算法题的学习开始：</font></h2><p>熟练掌握算法题，不仅要学会算法中的思想，更要多练，这是一个熟能生巧的过程。</p><h4 id="类别一：数组的简单应用"><a href="#类别一：数组的简单应用" class="headerlink" title="类别一：数组的简单应用"></a><em>类别一：数组的简单应用</em></h4><h5 id="1、两数之和（easy）"><a href="#1、两数之和（easy）" class="headerlink" title="1、两数之和（easy）"></a>1、两数之和（easy）</h5><p><em>题目描述：</em></p><p>给定一个整数数组 nums 和一个目标值 target，请你在该数组中找出和为目标值的那 两个 整数，并返回他们的数组下标。</p><p>你可以假设每种输入只会对应一个答案。但是，你不能重复利用这个数组中同样的元素。</p><p><em>示例：</em></p><p><img src="/2020/03/25/%E7%9A%AE%E5%8D%A1%E4%B8%98422%E7%9A%84%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AF%87%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/lc1.png" srcset="/img/loading.gif" alt></p><p><em>思考：</em></p><p>最简单，也是最直接的想法，先选定数组中的一个数，再通过遍历取得数组中剩下的另一个数。由于答案唯一，只要如此遍历一遍，一定能找到答案。但这样的做法问题在于时间复杂度很高,达到了<em>O</em>（n^2），当数组给定量很大时，用时会非常的高。</p><p>这里我们考虑利用c++的STL提供的<strong>map</strong>关联容器进行解答。根据百度百科中的描述，<strong>map</strong>提供一对一（其中第一个可以称为关键字，每个关键字只能在map中出现一次，第二个可以称为该关键字的值）的数据处理能力，其内部是一个自建的红黑树（这个知识点之后一定要学习一下），这样在进行数据查找的时候，时间复杂度就能降到<em>O</em>（1）的水平，也就是我们所说的哈希查找。</p><p>判断一个数据是否在map中，我们可以通过两种形式进行判断，</p><p><code>map.find(target) != m.end();</code>  这里是判断map的迭代器是否走到了最后，即map中不存在target。</p><p><code>map.count(target) == 1</code></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
